---
description: 带参二维码的管理与使用
---

# 个性化二维码

## 功能简介

带参二维码是一种微信营销二维码，是打通线上--线下营销场景的利器，通过赋予其不同的参数，可以统计不同渠道或营销场景所带来的效果。客户扫描二维码可以收到一些回复内容，也可以给扫描二维的客户打上标签，用于标记客户来源等。

微信模块的所有功能页面导航栏都增加了公众号选择框，下拉可选择当前内容所属的公众号，切换公众号后微信模块所有页面的公众号都会切换。

微信二维码，在页面上方导航栏选择“Dmartech智慧营销公众号，表单当前所展示的二维码都属于该公众号，新建也同理，如果需要创建其他公众号下的二维码，直接下拉切换公众号即可。

![](<../.gitbook/assets/image (607).png>)

## **操作指南**

依次顶部导航“公众号运营->个性化二维码”进入相应页面。

### **1、新建二维码**

点击二维码列表页面页面右上方“新建二维码“按钮即可新建二维码。

![](<../.gitbook/assets/image (608).png>)

![](<../.gitbook/assets/image (609).png>)

* 支持两种创建方式“单个创建“和“批量创建“，单个创建即一次创建一个二维码，批量创建指一次性通过上传多个二维码名称，而创建多个二维码。
* 二维码类型：临时二维码最大时效30天，永久二维码数量上限为10w；按需创建即可。
* 二维码名称：单个创建二维码时，填写所创建的二维码名称即可，建议名称中携带来源信息；当需要大量的二维码比如门店二维码时，名称以“前缀\_来源\_来源内容”命名，例如“门店拉新活动\_上海\_静安门店”，上传含多个二维码名称的csv文件即可。
* 粉丝标签与会员标签：设置粉丝标签与会员标签后，扫码粉丝将被打上相应的标签。

_**注：“粉丝标签”是微信生态内的标签系统，单个粉丝标签不能超过20个。而会员标签是Dmartech内的标签系统，该标签可作为联系人属性条件在“联系人分群”筛选。单个联系人会员标签数量无限制。**_

* 二维码分组：为了方便管理，可对创建的二维码分组，选择或新建分组即可。
* 扫码回复：设置客户扫描二维码后收到的回复。可设置不回复或多种类型的回复内容（图文消息、文字、图片、音频、视频、外部页、表单、小程序卡片、菜单消息）。

_**注：二维码回复表单是Dmartech下发表单的重要方式之一，一般使用场景是，用户扫描二维码将会自动收到一个表单，填写表单进行会员注册或活动报名。**_

![](<../.gitbook/assets/image (604).png>)

**在Dmartech系统中，可以利用二维码回复表单来打通微信体系（openID）与CRM（email, mobile）中的数据。具体来说，当粉丝扫码该二维码时，首先系统会识别该粉丝信息（OpenID），当粉丝填写了该表单中的关键字段（即主键字段，一般是mobile 或 email），提交后Dmartech会自动关联及合并相关数据。**&#x20;

### 2、查看二维码推广效果

点击二维码列表“操作“列的眼睛图标，即可进入查看页面，可下载该二维码并查看该二维码的扫码情况。扫码情况统计可清楚的了解到该二维码引流新粉丝和老粉丝的情况，便于渠道推广统计。

二维码列表中主要展示了三个统计数据：

* 总扫码人数：扫描该二维码的总人数。
* 新关注人数：通过扫描二维码关注公众号的人数。
* 总取关人数：扫描二维码的总人数中后又取关的人数。

![](<../.gitbook/assets/image (606).png>)

查看详情，可以看到更多统计数据和扫码详情，分别统计了全部粉丝、新粉丝、老粉丝的扫码情况，点击不同的统计数据，下方粉丝列表会联动展示，点击“导出Excel“，导出当前粉丝列表中的数据。

![](<../.gitbook/assets/image (637) (1) (1) (1).png>)

当需要在其他地方贴上二维码或用于线下海报时，可在查看二维码页面下载二维码（点击“下载二维码“按钮）选择所需要的尺寸下载即可 ；

![](<../.gitbook/assets/image (212).png>)

支持批量下载，在二维码列表页面，选中所要下载的二维码，进行“批量下载二维码即可下载到包含多个二维码图片的zip文件。

支持批量下载扫码记录，同时选择多个二维码，在一个文件中记录多个二维码所有的扫码记录，用二维码名称来区分具体每个码的扫码情况。

![](<../.gitbook/assets/image (610).png>)

### 3、编辑二维码

![](<../.gitbook/assets/image (611).png>)

点击列表中的编辑按钮即可进入编辑页面，除创建数量和二维码类型外均可随时编辑。

### 4、删除二维码

![](<../.gitbook/assets/image (613).png>)

点击列表中的删除按钮，可删除二维码，也可选中多个二维码批量删除。

## 二维码示例

Dmartech市场部准备举办一次直播活动，向客户介绍Dmartech，首先创建了一个客户报名表单，让客户扫描二维码就可以填写并提交表单，每一个客户经理都有自己的专属二维码，扫描二维码的客户打上相应的客户经理推广标签，客户扫描二维码后，我们可以完成并获取的有：

1）扫码关注可收获粉丝一枚。

2）可以知道客户是扫描哪位客户经理的推广二维码引流的。

3）可以下发表单给客户。

![](<../.gitbook/assets/image (441).png>)
